\documentclass[french,%
               twoside=false,%
               paper=landscape,%
               paper=A4,%
               pagesize,
               fontsize=13pt,%
               % BCOR=10mm,%
               % DIV=11,%
               headinclude=true,%
               footinclude=false,%
               % headheight=0.0cm,% sans areaset
               % footheight=0.0cm,% ou avec areasetadvanced
               % areasetadvanced=true,
               chapterprefix=false,
               open=right,
               toc=chapterentrywithdots,
               parskip=never,
               ]{scrbook}
% \areaset[0mm]{139mm}{247mm}
\usepackage{babel}
\frenchsetup{UnicodeNoBreakSpaces=true,IndentFirst=false}
\renewcommand\frenchhyphenmins{33}
\uchyph=0
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table,luatex,hyperref,cmyk]{xcolor}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}
% \onehalfspacing
% Centering without vertical space
\newenvironment{nscenter}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\centering}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{seqsplit}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{crimson}
% \setmainfont{Crimson}[%
% BoldFont = Crimson Bold,
% ItalicFont = Cochineal Italic,
% BoldItalicFont = Cochineal BoldItalic]
% \setsansfont{Crimson Roman}
\usepackage[autostyle=true,french=guillemets]{csquotes}
\MakeOuterQuote{"}
\MakeInnerQuote{´}
% \MakeAutoQuote{«}{»}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage[useregional]{datetime2}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{setpagesize=false,
            unicode=true,
            pdftoolbar=false,
            pdfmenubar=false,
            pdffitwindow=false,
            pdfstartview={FitV},
            pdfauthor={Anonim*},
            pdftitle={L'assurdità di dover dimostrare la propria vita},
            pdfborder={0 0 0},
            bookmarksdepth=3,
            breaklinks=true,
            hidelinks}
\urlstyle{rm}
\makeatletter
\newcommand{\urlsansespace}[1]{{\textrm{\url{#1}}}}
\makeatother
\usepackage[hyphenation,lastparline,nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
\sloppy
\flushbottom

% Macro pour fonctionnement avec pandoc (les listes)
\def\tightlist{}

\title{L'assurdità di dover dimostrare la propria vita}
\subtitle{Le difficoltà della lotta per l'asilo}
\date{}

% Variable du titre (pour runtitle)
\makeatletter
\let\runauthor\@author
\let\runtitle\@title
\let\runsubtitle\@subtitle
\makeatother

% Header
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
% \setlength{\headsep}{0.5cm}
\automark[part]{} %[droite]{gauche}
\automark*[chapter]{} %[droite]{gauche}
\renewcommand*{\chaptermarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\renewcommand*{\sectionmarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\ihead{}
\chead{Transdialectique ---  --- \runtitle}
\ohead{}
% \lehead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\textsc\runtitle}
% \rohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\textsc\headmark}

% Page numbering
\setkomafont{pagenumber}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
\ifoot{}
\ofoot{}
\cfoot{\normalfont\pagemark}

% Paramètres pour le sommaire
% Font for TOC
\usepackage{etoc}
\addtokomafont{disposition}{\rmfamily}
% espace entre les points (standard : 4.5)
\makeatletter
\renewcommand*{\@dotsep}{2}
\makeatother
% Pas de numéro de chapitre (et de section) avant le titre
\newcommand\noentrynumber[1]{}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{\rightskip 50pt{#1}}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{{#1}.}
% \newcommand\tocformatchapter[1]{\rightskip #1 ---}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{part}{part}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{chapter}{chapter}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{section}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{subsection}
% Style of the TOC
\addtokomafont{chapterentry}{\normalfont\scshape}
% Titre de la table
\AtBeginDocument{%
  \renewcaptionname{french}\contentsname{Sommaire}%
}
% % Titre de la table absent
% \deftocheading{toc}{}%

% Espace entre numéros de page et marge droite de la table
\makeatletter
\renewcommand\@tocrmarg{2em}
\makeatother
% Espace des numéros de page
\makeatletter
\renewcommand\@pnumwidth{2em}
\makeatother

% Espace au sein du sommaire
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=1\baselineskip]{part}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{subsection}
% TOC Level
\setcounter{tocdepth}{0}

% Style des pages avec parties, chapitres, sections
% \renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty}
% \renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrheadings}
% \setkomafont{part}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{chapter}{\normalfont\normalsize\rmfamily\scshape}
\setkomafont{section}{\normalfont\normalsize\rmfamily\scshape}
\setkomafont{subsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\scshape}
\renewcommand*{\raggedchapter}{\centering}
\renewcommand*{\raggedsection}{\centering}

% Chapter on the same page (no new page)
\usepackage{etoolbox}
\makeatletter
\patchcmd{\scr@startchapter}{\if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi}{}{}{}
\makeatother

% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=-4\baselineskip plus -1pt minus -1pt,afterskip=4\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{subsection}
\renewcommand*\partformat{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc\partname\thepart}
\renewcommand*\chapterformat{}
\renewcommand*\sectionformat{}
\renewcommand*\subsectionformat{}

% % First line of text always same page height
% % Space after first line of the chapter head
% % Solution : https://tex.stackexchange.com/questions/348012/absolute-vertical-position-of-text-after-chapter-title
% % comment RedeclareSectionCommand before
% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1sp,afterskip=9\baselineskip]{chapter}
% \makeatletter
% \renewcommand*{\chapterlinesformat}[3]{%
%   % lines before chapterhead
%   \vspace*{2\baselineskip}
%   \parbox[t][\ht\strutbox][t]{\linewidth}{\strut
%     \hspace*{\fill}
%     \parbox[t][0pt][t]{0.71\linewidth}{%
%       \vskip -\ht\strutbox%
%       \RaggedLeft%
%       \hyphenpenalty=10000%
%       \@hangfrom{#2}{\strut #3}}\par%
%   }%
%   \enlargethispage{1\baselineskip}%
% }
% \makeatother

% Style des paragraphes
% \PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\setlength{\parindent}{1em}
% \setlength{\parskip}{1\baselineskip}
% Séparation des paragraphes (un astérisme)
% \newcommand*{\asterisme}{\vspace*{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace*{1\baselineskip}}
% \newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{1.5cm}\noindent}

% Quote
\renewenvironment{quote}
{\parskip=0pt\par\begin{addmargin}[5em]{5em}\vspace{1\baselineskip}\itshape}
{\vspace{1\baselineskip}\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}}

% Épigraphe
\setkomafont{dictumtext}{\normalfont\normalsize\itshape}
\setkomafont{dictumauthor}{\normalfont\normalsize}
% Épigraphe justifiée
\renewcommand*\raggeddictumtext{}
% Largeur de l'épigraphe
\renewcommand*\dictumwidth{0.80\textwidth}
% Cadratin avant l'auteur
\renewcommand*\dictumauthorformat[1]{--- #1}
% Suppression de la ligne de séparation
\renewcommand*\dictumrule{}

% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
% \deffootnote[1em]{1.5em}{1em}{\thefootnotemark\space}
% \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

% Footnotes size
\setkomafont{footnote}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}

% Transformer les notes pour les mettre à la fin
\usepackage{enotez}
\let\footnote=\endnote
\DeclareInstance{enotez-list}{custom}{paragraph}{
  heading = \chapter[#1]{#1},
  % heading = {\begingroup\clearpage\let\clearpage\relax\vspace*{-2\baselineskip}\chapter[#1]{#1}\vspace*{0\baselineskip}\endgroup},
  notes-sep = 0\baselineskip,
  format = \normalfont\onehalfspacing\footnotesize,
  number = \enmark{#1},
  number-format = \footnotesize,
}
\setenotez{list-style={custom},mark-format={\nobreak\hspace{.16667em minus .08333em}\scriptsize},mark-cs={\textsuperscript},list-name={Notes},totoc=false,counter-format=arabic}

% Nombre de pages toujours divisible par 4
\makeatletter
\newcommand{\checkmultipleoffour}{%
  \clearpage
  \count@=\c@page%<---
  \@tempcnta=\count@
  \divide\@tempcnta by 4
  \multiply\@tempcnta by 4
  \count@=\numexpr\count@-\@tempcnta\relax
  \ifnum\count@>0
    \pagestyle{empty}
    \loop\ifnum\count@<4
      % \null\clearpage
      \ifnum\count@=1
        Drei.

        \vspace*{\fill}
        \begin{nscenter}
          \itshape\kant[1]
        \end{nscenter}
        \vspace*{\fill}
        \clearpage
      \fi
      \ifnum\count@=2
        Zwei.

        \vspace*{\fill}
        {
          \itshape\kant[1]
        }
        \vspace*{\fill}
        \clearpage
      \fi
      \ifnum\count@=3
        Ein:
        {
          \itshape\kant[1]
        }
        \clearpage
      \fi
      \advance\count@\@ne
    \repeat
  \fi
}
\makeatother

% Spécificités du livre
\newenvironment{shortcode}
{\begin{addmargin}[5em]{5em}\vspace{-\baselineskip}\Centering\itshape\setlength{\parskip}{1\baselineskip}\setlength{\parindent}{0em}}
{\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

%
% Début du document
%

\begin{document}

\includepdf[pages=-,nup=1x2,noautoscale,signature=8,turn=false]{./050-labsurdite-de-devoir-prouver-sa-vie.pdf}

\end{document}
